{
  "1": {
    "question": "¿Qué significa HTML?",
    "answer": "Hypertext Markup Language",
    "hint": "H...T...M...L...",
    "topic": "Estructura básica de HTML"
  },
  "2": {
    "question": "¿Con qué etiqueta comienza un documento HTML?",
    "answer": "<html>",
    "hint": "Una etiqueta para envolverlas a todas...",
    "topic": "Estructura básica de HTML"
  },
  "3": {
    "question": "¿Qué etiqueta se usa para definir un enlace?",
    "answer": "<a>",
    "hint": "⚓︎", 
    "topic": "Enlaces e hipervínculos"
  },
  "4": {
    "question": "¿Cómo se inserta una imagen en HTML?",
    "answer": "Usando la etiqueta <img>",
    "hint": "image",
    "topic": "Etiquetas básicas de HTML"
  },
  "5": {
    "question": "¿Cuál es la diferencia entre <div> y <span>?",
    "answer": "div tiene display block y lo tiene span inline",
    "hint": "¿bloque o en línea?",
    "topic": "Etiquetas básicas de HTML"
  },
  "6": {
    "question": "¿Qué etiqueta se usa para una lista desordenada?",
    "answer": "<ul>",
    "hint": "unordered",
    "topic": "Etiquetas básicas de HTML"
  },
  "7": {
    "question": "¿Cuál es la etiqueta que encierra todo el contenido visible en una página web?",
    "answer": "<body>",
    "hint": "cuerpo",
    "topic": "Estructura básica de HTML"
  },
  "8": {
    "question": "¿Qué etiqueta se usa para definir la cabecera de un documento HTML?",
    "answer": "<head>",
    "hint": "encabezamiento",
    "topic": "Estructura básica de HTML"
  },
  "9": {
    "question": "¿Cómo se define el título de una página web?",
    "answer": "<title>",
    "hint": "título",
    "topic": "Estructura básica de HTML"
  },
  "10": {
    "question": "¿Cuál es la diferencia entre <div> y <span>?",
    "answer": "div tiene display block y lo tiene span inline",
    "hint": "¿bloque o en línea?",
    "topic": "Estructura básica de HTML"
  },
  "11": {
    "question": "¿Qué etiqueta se usa para crear un párrafo en HTML?",
    "answer": "<p>",
    "hint": "párrafo",
    "topic": "Etiquetas de texto"
  },
  "12": {
    "question": "¿Cómo se define un encabezado grande en HTML?",
    "answer": "h1",
    "hint": "heading",
    "topic": "Etiquetas de texto"
  },
  "13": {
    "question": "¿Cuál es la diferencia entre <b> y <strong>?",
    "answer": "<b> no tiene significado semántico, <strong> sí",
    "hint": "semántica",
    "topic": "Etiquetas de texto"
  },
  "14": {
    "question": "¿Cómo se escribe una línea de salto en HTML?",
    "answer": "<br>",
    "hint": "break",
    "topic": "Etiquetas de texto"
  },
  "15": {
    "question": "¿Qué etiqueta se usa para definir una cita corta en HTML?",
    "answer": "<q>",
    "hint": "quote",
    "topic": "Etiquetas de texto"
  },
  "16": {
    "question": "¿Qué etiqueta se usa para una lista ordenada?",
    "answer": "<ol>",
    "hint": "ordered",
    "topic": "Listas y tablas"
  },
  "17": {
    "question": "¿Qué etiqueta se usa para definir un elemento de una lista?",
    "answer": "<li>",
    "hint": "item",
    "topic": "Listas y tablas"
  },
  "18": {
    "question": "¿Con qué etiqueta se inicia una tabla en HTML?",
    "answer": "<table>",
    "hint": "tabla",
    "topic": "Listas y tablas"
  },
  "19": {
    "question": "¿Cuál es la etiqueta para definir una celda en una tabla?",
    "answer": "<td>",
    "hint": "data",
    "topic": "Listas y tablas"
  },
  "20": {
    "question": "¿Cómo se define un encabezado de tabla?",
    "answer": "Usando <thead>",
    "hint": "head",
    "topic": "Listas y tablas"
  },
  "21": {
    "question": "¿Qué etiqueta se usa para insertar una video en HTML?",
    "answer": "<video>",
    "hint": "._.",
    "topic": "Imágenes y multimedia"
  },
  "22": {
    "question": "¿Qué atributo se usa para definir el texto alternativo en una imagen?",
    "answer": "alt",
    "hint": "alternativo",
    "topic": "Imágenes y multimedia"
  },
  "23": {
    "question": "¿Cómo se define el ancho de una imagen en HTML?",
    "answer": "width",
    "hint": "w",
    "topic": "Imágenes y multimedia"
  },
  "24": {
    "question": "¿Qué etiqueta se usa para incrustar un audio?",
    "answer": "<audio>",
    "hint": "._.",
    "topic": "Imágenes y multimedia"
  },
  "25": {
    "question": "¿Cómo se coloca un video en reproducción automática en HTML?",
    "answer": "Con el atributo autoplay",
    "hint": "auto",
    "topic": "Imágenes y multimedia"
  },
  "26": {
    "question": "¿Con qué etiqueta se importa una hoja de estilos en HTML?",
    "answer": "<link>",
    "hint": "enlace",
    "topic": "Enlaces e hipervínculos"
  },
  "27": {
    "question": "¿Qué atributo se usa para especificar la URL en un enlace?",
    "answer": "href",
    "hint": "hipervínculo",
    "topic": "Enlaces e hipervínculos"
  },
  "28": {
    "question": "¿Cómo se abre un enlace en una nueva pestaña?",
    "answer": "Usando el atributo target con el valor _blank",
    "hint": "blank",
    "topic": "Enlaces e hipervínculos"
  },
  "29": {
    "question": "¿Cuál es la diferencia entre un enlace absoluto y un enlace relativo?",
    "answer": "El enlace absoluto se puede acceder desde cualquier dispositivo",
    "hint": "internet",
    "topic": "Enlaces e hipervínculos"
  },
  "30": {
    "question": "¿Cómo se hace que un enlace apunte a un correo electrónico?",
    "answer": "Colocando mailto: delante del email o enlace",
    "hint": "Mail",
    "topic": "Enlaces e hipervínculos"
  },
  "31": {
    "question": "¿Con qué etiqueta se inicia un formulario en HTML?",
    "answer": "<form>",
    "hint": "._.",
    "topic": "Formularios en HTML"
  },
  "32": {
    "question": "¿Qué etiqueta se usa para un campo de texto en un formulario?",
    "answer": "input con type=text",
    "hint": "text",
    "topic": "Formularios en HTML"
  },
  "33": {
    "question": "¿Cómo se define un botón de envío en un formulario HTML?",
    "answer": "input con type submit",
    "hint": "submit",
    "topic": "Formularios en HTML"
  },
  "34": {
    "question": "¿Cómo se agrupan elementos de un formulario en HTML?",
    "answer": "Usando <fieldset>",
    "hint": "set",
    "topic": "Formularios en HTML"
  },
  "35": {
    "question": "¿Qué etiqueta se usa para agregar una opción de selección en un formulario?",
    "answer": "<select>",
    "hint": "seleccionar",
    "topic": "Formularios en HTML"
  },
  "36": {
    "question": "¿Qué es una etiqueta semántica en HTML?",
    "answer": "Una etiqueta relevante en SEO",
    "hint": "._.",
    "topic": "Estructura semántica en HTML5"
  },
  "37": {
    "question": "¿Qué etiqueta se usa para definir la cabecera de una sección?",
    "answer": "<header>",
    "hint": "cabecera",
    "topic": "Estructura semántica en HTML5"
  },
  "38": {
    "question": "¿Cuál es la diferencia entre <section> y <article>?",
    "answer": "<section> divide la página en apartados y <article> es contenido independiente. <section> puede contener <section> o <article>",
    "hint": "razones",
    "topic": "Estructura semántica en HTML5"
  },
  "39": {
    "question": "¿Qué etiqueta se usa para el pie de página de un sitio web?",
    "answer": "<footer>",
    "hint": "pie",
    "topic": "Estructura semántica en HTML5"
  },
  "40": {
    "question": "¿Cómo se define una barra de navegación en HTML5?",
    "answer": "A menudo usando <ul> con enlaces, para semántica dentro de <nav>",
    "hint": "enlaces",
    "topic": "Estructura semántica en HTML5"
  },
  "41": {
    "question": "¿Dónde se colocan las etiquetas <meta> en un documento HTML?",
    "answer": "En <head>",
    "hint": "metadatos",
    "topic": "Metadatos y enlaces a CSS/JS"
  },
  "42": {
    "question": "¿Qué atributo de <meta> define la codificación de caracteres?",
    "answer": "charset",
    "hint": "conjunto de caracteres",
    "topic": "Metadatos y enlaces a CSS/JS"
  },
  "43": {
    "question": "¿Cómo se coloca el zoom adecuado para el viewport de dispositivos móviles?",
    "answer": "Usando <meta> con name=viewport y content=\"width=device-width, initial-scale=1.0\"",
    "hint": "viewport",
    "topic": "Metadatos y enlaces a CSS/JS"
  },
  "44": {
    "question": "¿Cómo se agrega un script de JavaScript en HTML?",
    "answer": "Usandp <script>",
    "hint": "script",
    "topic": "Metadatos y enlaces a CSS/JS"
  },
  "45": {
    "question": "¿En qué parte del documento se recomienda colocar los scripts de JavaScript?",
    "answer": "Habitualmente, antes del cierre de body",
    "hint": "body",
    "topic": "Metadatos y enlaces a CSS/JS"
  },
  "46": {
    "question": "¿Cómo se define un comentario en HTML?",
    "answer": "Usando <!-- -->",
    "hint": "< >",
    "topic": "Otras etiquetas importantes"
  },
  "47": {
    "question": "¿Qué etiqueta se usa para crear una línea horizontal en una página web?",
    "answer": "<hr>",
    "hint": "horizontal",
    "topic": "Otras etiquetas importantes"
  },
  "48": {
    "question": "¿Cómo se define un ícono de página web (favicon) en HTML?",
    "answer": "Usando <link>",
    "hint": "enlaces",
    "topic": "Otras etiquetas importantes"
  },
  "49": {
    "question": "¿Qué etiqueta se usa para agrupar elementos de bloque en HTML??",
    "answer": "<div>",
    "hint": "division",
    "topic": "Otras etiquetas importantes"
  },
  "50": {
    "question": "¿Cuántos niveles de encabezados hay?",
    "answer": "6",
    "hint": "5+1",
    "topic": "Otras etiquetas importantes"
  },
  "51": {
    "question": "¿Por qué es importante usar el atributo alt en las imágenes?",
    "answer": "Se presenta en caso de no tener la img disponible y lo usan los lectores de pantalla",
    "hint": "razones",
    "topic": "Buenas prácticas y accesibilidad"
  },
  "52": {
    "question": "¿Cómo se puede mejorar la accesibilidad de un formulario en HTML con labels?",
    "answer": "Colocando los labels correctos para cada <input>",
    "hint": "etiquetas",
    "topic": "Buenas prácticas y accesibilidad"
  },
  "53": {
    "question": "¿Qué es la validación de HTML y para qué sirve?",
    "answer": "Comproba que el documento es correcto y sigue los estándares recomendados de W3C",
    "hint": "razones",
    "topic": "Buenas prácticas y accesibilidad"
  },
  "54": {
    "question": "¿Por qué es importante escribir HTML semántico?",
    "answer": "Mejora el posicionamiento de la página (SEO) y hace que el código sea más entendible",
    "hint": "enlaces",
    "topic": "Buenas prácticas y accesibilidad"
  },
  "55": {
    "question": "¿Cómo se puede comprobar si un documento HTML está bien estructurado?",
    "answer": "Se puede hacer un validador de HTML para revisar el documento",
    "hint": "validar",
    "topic": "Buenas prácticas y accesibilidad"
  }
}
